\documentclass[a4paper]{ctexart}
\usepackage{geometry}
\usepackage{multicol}
\usepackage{pstricks}
\usepackage{pst-plot}
\usepackage{color}
\usepackage{amsmath}
\geometry{left=2cm,right=2cm,top=2.5cm,bottom=2.5cm}


\setCJKmainfont[BoldFont={SimHei},ItalicFont={KaiTi}]
  {FangSong}

\author{Chunwei Yan}
\title{最后一阶段的建议}
\begin{document}
    \maketitle
%---content here----
\section{各个科目的安排建议}

\subsection{数学}
\begin{enumerate}
    \item 一天做真题，一天复习消化
    \item 在消化题目的时候，需要注意多衍生，尽量把每一道题里面的每一个知识点都落实一下。
    \item 如果有发现漏洞，回顾全书里面的知识点。 好好做几道典型题
    \item 参照考纲，把每一个知识点落实一下。
    \item 有不熟练的知识点或者题型，标记一下，每天都拿出来练，比如一些公式，一些基础的题型，练上十次八次的会很熟练的！这个比单纯多做几道题效果要好很多。
    \par
    \textbf{\textcolor{red}{正好是最后一个月，好好复习回顾一下，也不会忘，熟练了直接用到考场上了。}}
    \par 所以不要担心之前的，好好把握最后一阶段的复习就可以了。
\end{enumerate}

\subsection{英语}
\begin{enumerate}
    \item 长难句，每天练习，把所有真题的阅读的长难句都仔细看，仔细过。 这个就是英语复习最大的技巧，最终肯定会受益匪浅的。
    \item 生词，过一过，特别注意特殊形式。至少真题以及\textbf{问题及选项}里出现过的生词一定要很熟练，常考的词专门练习。
    \item 定期做阅读真题，至少每天可以做一道，把方法和感觉保留住。
    \item 作文，有一本书就可以了。抽出几个比较好的作文（文笔和结构都比较合适）作为自己文体的积累好好读读背背，其他的作文（特别是真题里的），可以看看，划出好的句子词组，作积累。
\end{enumerate}

\subsection{政治}
政治你应该挺好的，这个按照你自己的节奏吧。
\begin{enumerate}
    \item 提前熟悉一下内容，然后做选择题,对照答案，把正确选项划出来记忆
    \item 《风中劲草》有关的内容多读多背
    \item 时事政治应该市面上的书能够涉及到
    \item 最后看看市面上有没有上一年的那种小册子，看看
    \item 不需要弄太多书，精选，然后踏踏实实记就可以了，战线拉的太广没有意义
\end{enumerate}

\subsection{专业课}
这个完全按照你自己的节奏就好了，不要忽略或者落下了，专业课在复试阶段是比较重要的。


\section{注意点}
\par
\subsection{数学}
\par 这个阶段真题是最重要的。只要最终能够达到这样的目标-- -- 真题里面每一道题都理解透彻了，那么最后的考试肯定在基础分之上了。
\par 没有必要刻意去做太多题。 真题，加一定量的典型题就够了，做题的时候要带着一种测试和总结的感觉做。这个阶段做题就是为了对前一阶段的知识内容作一个总结和回顾。
\par 有不会做的题，没有必要紧张，只需要做两件事就算达到目标了
\begin{enumerate}
    \item 把这道题好好弄懂，理解
    \item 把里面涉及到的所有知识点都去回顾一下，确认知识点没有漏洞了。 如果有漏洞了，回顾全书，生疏的知识点标出来，每天练习到熟练为止。如果题型生疏的话，另外把全书上的典型题型回顾一下。
\end{enumerate}

\subsection{英语}
\par 英语，每天都得练习，一直把感觉和水平坚持到最后。
\par 方法要加强，当拿到题目，用自己的一套方法（套路）能够做出来的话，那就有谱了。

\section{生活及目标}
\par 好好的，别太累了。毕竟最后一个阶段了，把身体维持好了上考场。 不要都疲劳都积累到最后了。
\par 中午和晚上吃完饭了，或者有烦劳了，可以出去散散步，散散心。发泄完了再回去复习，劳逸结合了。路上尽量走路吧，就当锻炼了，把身体养好，根据天气和地点增减衣服，特别注意别着凉了。下雾的时候一定要把口罩戴上，北京的雾越来越厉害了。 
\par 最后阶段了，没有必要紧张，毕竟付出了那么多。 好好的按照自己的计划坚持到最后，好好珍惜中间的过程，不要太顾虑结果。
\par 有句话叫做付出终有回报，不管是什么样子的回报，自己踏实地付出过，最终的收获肯定是丰硕的。
\par 好好的，踏踏实实的。带点虔诚，很多事情本来就是天经地义的。
\par 紧张的时候，冷静下来。 你不是一个人在战斗，我和你的家人会陪着你，一起去坚持，一起去面对。
\par 充满希望，自信，以自己最好的状态去迎接风浪吧! 
\end{document}


