\documentclass[a4paper]{ctexart}
\usepackage{geometry}
\geometry{left=2cm,right=2cm,top=2.5cm,bottom=2.5cm}

\author{Chunwei Yan}
\title{全书复习方法建议}
\begin{document}
    \maketitle
%---content here----
\section{考前全书复习的关键}
    现在做题，是{\heiti 精练}。 \\
    不追求题量，做一道题是一道题.该练习的，该吸收的成分吸收够了，肯定比粗放地做N题都要高效的多。\\
    数学的各个地方原理都是相通的,多多把思维的触角拓展、各个章节知识相互联系，肯定能够记忆的很牢靠。\\
    其中，需要锻炼的能力主要有三点：

    \subsection{计算能力}
    把这个列在第一个，就是要加强重视。 之前或许没有专门加强，最后的这个阶段一定要注意。\\
    数学千万不要靠看，那个很不可靠。 不管是什么题目，最后总需要算出来才能够得分，如何在考试的时候，能够又快又准地计算出来，这个就是现在需要考虑和重点加强的地方.\\
    平时可以重点进行一些练习，像考试一样，限定时间自己独立做出来。\\
    也许时间比较紧，但是这个步骤绝对不能少，题目比较多的话，可以做个取舍，在保证计算、知识点、题型的吸收到位的基础之上，稍微加快速度。\\
    初始的时候，也许计算有点吃力，需要坚持。 坚持到最后，每天能够保证有一定量的练习就很好了，自然而然地计算能力就会有提高了。\\
    算错了没有关系，总结，查出错误的地方。但是计算这个步骤不能给少。\\

    \subsection{知识点}
    知识点是基础，可以参照{\heiti 考纲}，把每一个知识点好好落实好。\\
    一道题目里面可能涉及到很多知识点，当然，如果能够自己独立计算出来，那应该知识点都比较熟悉。 
    如果是精练的话，题目涉及到的知识点，可以把知识点所联系到的同类的知识点也落实一下，比如，题目涉及到一个三角函数公式$\sin'{x}=\cos{x}$,可以把同类的三角函数都看一看，全书上都列出来了。这样由点到面，效率高很多。 不要担心多花时间
    \begin{itemize}
        \item 如果自己比较熟悉，那么也就是多扫一眼,如果特别熟悉了，都知道自己有没有必要看
        \item 如果自己比较生疏，那么肯定要多看一看，多练一练。知识点都是连通的，以后肯定会有很多题目会涉及到类似的知识点，自己能够做对一个系列，而不是仅仅针对一道题
    \end{itemize}
    把要考的知识点练熟练了，那么就能够有至少$\frac{1}{3}$的把握了。
    \paragraph{练习的方法}
    确定一点，所有知识点，考试之前都需要很熟练。不熟悉的知识点，不管怎么复杂，每天{\heiti 多抄写，多练练，多默写}，过几天总会熟练起来的。\\
    硬骨头，重点应付，每天都练，练到熟练的那一天。
    \begin{itemize}
        \item 全书和我之前给你的那个公式小册子里面，几乎所有的知识点上面都整理好了。自己平时多看看
        \item 全书中，有题目涉及到相应的知识点，如果比较模糊的话，一定要回头好好看一看，具体参考一下,重温一下,这样能够保证前后相通,不至于忘.
        \item 如果有知识点不熟悉，做上标记，重点对待,不记得就天天看.
    \end{itemize}

    \subsection{题型}
    题型就是套路，这个套路的获得，需要做一定的题目，并且一定要进行归类（全书上题型应该比较具体）。\\
    重点还是计算——要自己独立计算出来。计算就是一个加强逻辑和深度记忆的过程。 \\
    数学不同于其他科目的一点，就是记忆是潜移默化的，只要你能够把这道题目计算出来，那么最重要也是最难的逻辑过程肯定就记住了，但是需要长期或者高效记忆的话，肯定需要后期的整理和分析。\\
    做完一道题，花点时间好好想想，精妙在哪里，跟前面那道题比较相似，在题目旁边记录一些感想或者注意点。 这一点很重要，就是一个帮助记忆和题型意识加强的过程。\\

\section{复习计划}
    之前是复习的时候按照章节，前后周期比较长，复习到后面前面就忘了。\\
    现在高数和线代和概率{\heiti 穿插着进行}很好。作为最后阶段的复习，注意前后内容记忆。\\
    当然，数学的独特之处，就是知识点都是想通的，所以，在后面的题目涉及到以前的知识点的时候，如果感觉有遗忘的话，回头好好再把那些知识点复习一下，问题就不大了。\\
    这个阶段的目标就是打基础，把计算能力、题型意识、知识点积累等方面达到考试的要求。\\
    要抱着将要去考试，去检验自己掌握程度的意识去复习，如果一个月后去考试，自己掌握的各方面还有欠缺吗？ 那么现在需要加强的就是那些欠缺的方面。\\
    其实这个阶段的复习已经比较关键了，相当于一只脚已经踏上了起跑线了，所以，保证效率，在快考试的这个阶段，为考试做好准备。\\
    平时闲暇时间，可以看一两道真题（基础题，不是特别难的那种），体验一下真题的要求，自己宏观上做好准备。但是，不要专门花时间去看，这个阶段还没有必要。全书上的题型是真题的扩展，两者是想通的。\\

\section{有关身体和调节}
    身体是很关键的，还是要注意调节。 复习、休息、锻炼做好权衡。\\
    一般，冬天的时候总容易生个小病，所以自己注意着。\\
    \paragraph{有张有弛,不要太疲劳了哦}
    \begin{itemize}
        \item 中午和晚上吃饭的时候，多走走路，就当锻炼一下吧
        \item 紧张的时候，适当调节一下，不要过度 ,可以出去散散步，散步是一种很好的放松和深层次思考的过程，自己有什么麻烦事，可以散步的时候胡思乱想下,舒展下心情
        \item 蔬菜、水果,充足的VC保证,坚果什么的适度，上火的东西也少碰，特别是生理期的时候，衣食住行都注意点,毕竟不是平时
    \end{itemize}
    还是那句话，复习阶段，缺啥补啥，笨鸟先飞。带着方向感，朝着目标，日积月累，朝着目的地远航吧！\\
    现在目的地就在前方，这是挑战，更多也是机遇。 高效而充分地利用最后这个阶段，比别人做的好一点，肯定会有很大优势的！\\
    \zihao{2} {\heiti 莎莎加油哦,我永远支持你, 全力去追随梦想吧!}
    
\end{document}


