\documentclass[a4paper]{ctexart}
\usepackage{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pstricks}
\usepackage{pst-plot}
\usepackage{multicol}
\geometry{left=2cm,right=2cm,top=2.5cm,bottom=2.5cm}

\author{Chunwei Yan}
\title{Answer to \\ diameter,maximal minimal path length\\ Graph structure in the Web}
\begin{document}
    \maketitle
%---content here----
\begin{multicols}{2}
\section{前期假设}
\subsection{exploding nodes}

作者通过SCC算法，得到了SCC的规模$explode_3$。为了预测$IN$和$OUT$中节点的数目，提出了节点爆炸的概念。\\
在利用BFS算法遭遇到一个节点后，有时会把下一步搜索的候选节点极大增加(如增长到1亿)，我们称这种情况为爆炸。\\
IN和SCC中的节点会在入链BFS中爆炸，OUT和SCC中的节点会在出链BFS中爆炸。 
可以得到
$$
IN + SCC = explode_1
$$
$$
OUT + SCC = explode_2
$$
如此，能够得到$IN$和$OUT$的数目。
$$
\begin{cases}
IN=explode_1 - explode_3\\
OUT=explode_2 - explode_3\\
SCC=explode_3\\
\end{cases}
$$

\par
作者然后利用了一个实验进行了验证,实验分为两种情况:
\begin{enumerate}
    \item 在随机选择的起始节点运用BFS算法，其中前链和后链均爆炸的一部分节点包含于SCC算法生成的SCC节点集合中
    \item SCC集合中的任何一个节点在入链BFS算法中能够触及的节点数目均相同
\end{enumerate}

\subsection{SCC}
作者在3.3章节专门介绍了对SCC直径的判断方法。\\
似乎是利用了抽样调查，从SCC取样136个节点，利用BFS测试，取得最大深度。得到一张表:
%---- 表格 ------
\\
\begin{tabular}{  l  l  l  l }
\hline
Measure& Minimum depth& Average depth& Maximum depth\\
\hline
In-liks& 475& 482& 503\\
Out-links& 430& 434& 444\\
\hline
\end{tabular}
\\

%---------图片一-------
\begin{pspicture}(-4,-4)(4,4)
%\psgrid(-4,-4)(4,4)
%little circle
\pscircle[linewidth=1pt](0,0){1.5}
\rput[br]{*0}(.5,.5){\emph{SCC}}
%big circle
\pscircle[linewidth=1pt](0,0){4}
%pointer
\pscircle[linewidth=2pt](-0.7,-0.7){0.1}
%line
\psline[linewidth=2pt,showpoints=true,linearc=0]{<->}(-.7,-.7)(2.7,2.7)
\rput[br]{*45}(2,1){\emph{Maximum depth}}
%\rput[br]{*45}(-.5,-.2){\emph{$sample_i$}}
%\psline[linewidth=1pt,linearc=0]{-}(1.5,0)(3,2.5)(3,-2.5)(1.5,0)
\psline[linewidth=2pt,showpoints=true,linearc=0]{<->}(.7,1)(2.7,3)
\rput[br]{*45}(1.7,2.3){\emph{Min depth}}
\pscircle[linewidth=2pt](0.7,1.1){0.1}
%\rput[br]{*45}(.7,1.2){\emph{$sample_j$}}
\end{pspicture}
%----- end picture----
\begin{center}
$Figure 1$
\end{center}

$Figure 1$是一个比较理想的状态，通过图形，可以很简单判断：
$$ diameterOfSCC = MaximumDepth - MinimumDepth $$
$$ max(503-475, 444-430) = 28 $$
这就是课件中SCC直径28的由来。
但是课件中说



\end{multicols}



\end{document}


